[開始變老屎忽]好多連登仔對新不如舊既指控只不過係睇唔順眼

本文針對部份連登仔，留言回應前請先反省自己思想有否因為回應美化而變成老屎忽

先講漫畫界
有好多連登仔話而家D漫畫得廢萌而無內涵
請問點為止有內涵？通常佢地都回話有感動有共嗚
請問非常有名既亂馬又幾有內涵
亂馬咁多集都係為繞鬧劇既日常生活，講穿左都係個幾條套路（比人捉走，突然變性/動物）問心有幾多位大家係記得好感動又共嗚
講手塚大師阿童牧，連漫畫大神都自認阿童牧馬力變成100萬之後其實只不過係翻抄又翻抄不停提升馬力而導致作品質量變低
好啦，咁而家d漫畫呢？
絕大部份漫畫家畫功比以前既漫畫家扎實，身體比例比以前頭大過腰波大過頭正常好多
講背景都比以前複雜化好多，故事題材都比以前發展出更多種類，以前既漫畫邊會有人食人
係我理解，所謂既萌系係由於漫畫家愈黎愈捉到讀者鍾意既風格而演變出黎，因為畫得萌D就內容都唔睇就批評做廢萌作 其他比以前進步既位更加係一字不提沈醉係回憶
萌系就一定無內涵
14年前既一套漫畫まほらば（港譯：我的世外桃源／台：我的仙境）漫畫就以萌系風格講述每個人生活既痛苦，又如何係痛苦下追求自己既目標
近年既レーカン！（台譯：靈感！）就講述人同幽靈之間既故事，當中不泛感人既章節，有生死相隔，母女爭執，死去既人擔心仲在生既人。
呢套睇線上翻譯唔係翻左好多但已經有d位好感人，有興趣既人可以一齊收全套日版
我唔否認近年好多萌系既生活作品，但係以前都曾經有段時間充斥大量運動題材漫，咁佢地係咪廢熱血呢？

講遊戲界，好多粉皮講而家既遊戲空有畫面而無遊戲性（如果話ubi既話我絕對認同）
但係音樂，遊戲讀取速度，畫面演出，故事性，平衡度呢
以前D遊戲成日load game夠我去廁所，然後又成日輕機，你班回憶撚唔撚提下？
屈機呢個詞就係因為打到人地去牆角無限連技連死人而出黎，呢D唔撚係平衡度問題？有D game下下用一隻角就屈死曬，咁叫好玩？
自從小島既MGS將電影風格帶入遊戲界，遊戲界就大革新
而家既遊戲隨時搵交響樂合團黎做配樂，電影導演做演出指導
呢D明顯為電子遊戲吹起新風
但係如果今日出隻有故事性既俄羅斯方塊，我相信都會有人屌

文字書籍就唔講太多，因為唔想再打咁長
有連登仔話新作家不如舊，主要原因係文筆惡劣
點樣叫文筆惡劣？我認同詞不達意，內容空泛就算得上
但係有D連登仔居然話用廣東語口語出書係劣作 呢D係文化轉移
唔撚見你話金庸唔用白話文寫故而屌鳩佢

最後廢事你地又拎黎嘈
每個領域都一定有優秀作品同劣質作品
但你地下下拎最高級既作品同最劣級既作品就話人新不如舊真係好老屎忽
例子：用男兒當入樽屌鳩今日要來點兔子嗎
作者想傳遞既思想中心已經唔同，題材都唔同，正宗張飛打岳飛，點撚樣比

利伸：90後（老屎忽）

樓主死毒撚

收皮啦死毒撚，男人老狗用聲優做名

死毒撚死毒撚死毒撚死毒撚死毒撚

入黎屌鳩我啦老屎忽

只講漫畫
樓主要咁比多鳩餘，好睇就好睇架啦，咁男兒當入樽真係好睇，唔係話依家新既唔好睇，但好多都衰係一個問題度，就係拖，唔埋尾，好睇都變唔好睇，死亡筆記都配得上神作個名，但最後咪又係衰係唔肯早完結問題度

呢個就係點解棋魂/舊作咁令人回味既原因

其實火影 死神初初都好睇，但作者 出版社後尾自己玩爛左，好多都係咁

你知唔知自己up緊乜，我無話亂馬，阿童牧，男兒當入樽唔好睇
而係話就算比人捧到上神台既作品有D連作者自己覺得有缺憾
更甚至者有作品其實可以套返落班老屎忽既理據到

菊菊好高汁

剩係攞啲出咗名嘅劣作嚟講就話新不如舊？
不如研究下點解大公司咁中意推劣作上檯仲實際

吹水台出post冇人見到